咁樣打算退休，咁多位ching點睇？

父母離世，保險陪了200萬
樓得返我一個住，價值650萬
我積蓄，120萬

打算抵押層樓借600-700萬，當2.5-3%息
再搵基金穩定既做5.5%回報

息差約一年約192,500
再租出去，約1萬2/月，144,000一年
200萬作短期投資
120萬作活期現金

年入約336500
月入28041

再搬到tw 泰國 或越南過更好生活

各位ching點睇？風險大嗎 有咩更好建議

有樓已經贏左啦 有得走好走啦 如果唔係 你自己都知啦

去越南做monkey

650萬嘅樓想借600-700萬
先唔計你入息，600萬以上只可四成按揭
頂盡借到300幾萬

唔是太識 sorry

gogogo

留名跟進 個諗法幾得意
想參考下

我係你就唔搞咁多野，樓照擺係到等升，保險果2m 走去買正股等收息。

自己再做下pt, 如果唔係一世流流長悶撚死你，打份風流工之類

香港其實好好住，你有樓有錢已經屈左機，唔洗搬去其他地方

香港層樓留低,拎積蓄移民去泰國買樓好乜都好
香港層樓繼續收租,收完拎去泰國洗(唔太清楚咁做得唔得,有錯勿屌)

唔好抵押 借錢投資風險高
唔好短期投資 長線投資先係王道

Lm

拎200-250萬買hsbc 一年收5里息
樓自己住
係香港番下pt算數啦

或者你有心有力可以諗開公司搞小生意
開有限公司借錢 條數公司孭

父母雙亡
有樓又點

舊樓唔好賣
買層二手樓，俾50%，放租
自己再打份牛工
養到層二手樓供完，先考慮退休生活

有錢梗係留係香港啦，打下風流工，間唔中去下旅行，不知幾爽

學上面巴打話齋 香港地有錢其好好住 得閒打下風流正去下旅行溝下女算啦

等機會買美股...

如果你唔洗返工供樓
係香港住先最爽
得閑咪去日本住三個月
去泰國住兩個月
台灣玩一個月囉
洗鬼諗要去邊度生活咩

香港生活太逼人⋯⋯坐個地鐵都逼到狗咁

Thx各位ching意見！ 我會認真再計劃過

樓主咁樣 自己一個就過得舒服

如果要結婚生仔 就好勉強 都要出嚟打工

其實樓主拎哂300萬去買股收息 分散唔同股 同買啲穩健既

層650萬既樓出租 自己去租細單位住

就已經可以退休

唔返香港住樓都賣埋佢啦
拎800去IB到借多800，分10隻8隻收息股（公用/Reits)，1600萬當5%有80萬，利息就800 x 3 = 24萬，一年56萬

留200萬自己玩

易搵基金穩定有5.5%回報?
借錢息係緊左，可惜回報率唔確定，所以風險太高

IB息可以100萬美金loan到100萬美金？

隻隻唔同睇你買咩，唔通牛熊都得咩

除非你有絕症, 否則繼續番工。真心話。

保險200萬
樓650萬
積蓄120萬

將保險賠既200萬+100積蓄ALL 藍籌收4-5%息
20萬流動現金
一年收息12-15萬

如果想去外國住既650萬樓租出去1.5萬,18萬一年
扣稅維修淨收約15萬一年

年收30萬係泰國台灣應該可以日日屌女食好西

咁早退休好麻煩
借錢睇你有無穩定職業多過你資產

完全退晒休冇寄托好悶

你本身有冇其他興趣

岩岩先至格籬講越南排華
你想去越南？

一個人唔洗住禁大
住細d好過

退休就不借錢。

用最保守的做法，因為你D錢唔輸得

300萬全港元/美元定期，收2%-3% 一年，當你平均2.5%，即係$75000

出租物業$144000，扣稅，扣維修管理費當你得番$110,000

110000 + 75000 /12 = $15416 / 月

一條友係泰國夠啦

越南妹正過泰妹 講左咩自己諗

留係香港試下為興趣工作仲好啦

200萬係咩保？

樓唔好賣，你有240 萬cash, 搵位入收息股就算

搵返份養生工

3x先考返aco唔知好唔好呢

買落好耐既saving

拿住錢全世界周圍走下都好

600萬以下自住樓，最多借80%，即480
600以上，最多借到60%
所以你應該當你層樓600萬咁去借

但，唔建議你去借黎投資，風險如下：
世上冇投資產品係比5.5%回報，而個市大跌時會唔跌的，有的話，冇人做定期。買咩股票或基金，都會出事，480萬，跌一半，同時，層樓，跌一半，但樓你要照供，驚唔驚？

十年銀行撚一條，職業病發，唔想睇住你死

如果我係你，樓唔攪佢，照租出去
320萬做定期，2%

一個月應該有萬五六
去東南亞生活，夠用啦
香港生活，去租個劏房仲有一萬蚊使，返下工最少搵多萬幾，乜能都夠啦

經濟好，你冇事
經濟差，拎果320萬去買多層樓收租

好天真咁唔考慮下租出去既麻煩
你離開香港,租出去,遇到好租客就話
遇到仆街,你點確保你收入?到時岩岩落地就返香港追?

借錢炒股係大忌
就算買收息股都係咁講
你得一層樓咪搞咁多野啦
學樓上咁講打下風流工啦
想再hea又唔怕住細屋就放租而家層樓 再自己出面租間細屋仔

大膽D,做人仔有4%

台灣正呀，不過你想舒服D 應該去台南，你筆錢見洗D

按左仲租出去?

唔計你有幾多積蓄

淨計你收返香港屋租同股票/基金收息，你係台中台南都已經過到唔錯既悠閒生活

係都搬日本啦 泰國越南治安咁差點住人

去邊度都好 找一啲自己平時有興趣做嘅嘢繼續做

要認真計劃帶眼識人…咪比人呃…到頭臨老過唔到世…

香港好好住？咪撚玩啦
地方又細 高樓大廈又多搞到條街好焗 啲風好似入唔到黎
人就越來越多 啲路細到有時要縮埋一舊先行到
加上啲大陸閪一車車咁運入黎
我係樓主既話 有得去梗係去其他地方生活 質素都差成倍

樓主，我係過來人
而家廿幾歲退左休4年
咁快退休真係悶撚到嘔
頭一年每日做gym,睇書,係咁去旅行,跳舞,游水,玩女,同朋友圍威喂..etc
但哩種生活大概玩兩年就乜都悶
第三年已經日日hea係屋企渾渾噩噩，係咁loop fb,ig,連登,youtube
而家第四年就黎變哲學家，日日諗人生有咩意義
所以想退休一定要搵一大堆興趣同plan好哂想做既事
退休唔係想像中咁爽

你自己屋企係咁就唔好幻想全香港都係咁既環境先得架
loser

本身做開邊行？會唔會有freelance/pt做下？因為打發下時間，又賺下少少零用

我從來未翻過工都覺得好爽喎

d人on9自己要做就想人陪佢做

我都係，一畢業就退左休。
有諗過返工但覺得幫d資本家打工好on9
我心態就係，一係自己做老細請人返
一係就唔返
無第三樣

香港人真係太鐘意做狗，仲要人陪佢做狗
個個月有2萬幾，係台灣做皇帝都得啦
不過如果台灣物業係自置就更好

已贏

點解泰國越南？不如搵個小d蝗害既國家，太多黃皮膚易引發排華

巴打屋企應該都有幾層樓

日日訓到自然醒，hea到咁上下出街玩到零晨2,3點，爽

其實應該係要搵一個目標，唔係打工
咁多時間放落一個興趣最後可能有另一番成就

唔一定要打工既，但就一定要搵野攪作，可以創作小生意讀書

打工又唔一定做狗既，搵D風流工，識下人都OK，睇佢自身人脈興趣。

有野玩就ok

點解一定要?

眼光可唔可以放遠少少？
一有啲資產就度到最盡諗退休
即係抹殺自己可以得到更加多嘅可能性
咁嘅心態都不過係有啲錢嘅廢青
一班連登仔仲要出謀獻策
有咁保守得咁保守
香港未來靠你哋就死得

如果我係你我會瘋狂讀書

直接將你層樓放租
一個月2萬
再去台灣/秦國用一球買樓，
已經相當唔錯
淨低2球做穩陣投資，當3-4%個每月有5000-6000，
咁一個月都有25K，喺嗰邊夠生活有凸了

你唔怕悶到死，講真打機你都悶死，你日子點過?
旅行周遊列國都叫攪作，咩都唔做食做愛香港個D娛樂我真係過唔到十幾粒鐘。
至少我都要日日砌高達，練N種技巧/能。

唔一定打機既..... 打波, 每日做下運動. 行山唔洗做都唔知幾正

唔可以太HEA既活動囉，可以令自己全心慣注咁去做既野，所以我叫有攪作。

資產一千萬係香港夠哂生活啦

小心副偈殘得快！

你成世人得自己一個咪OK囉
諗咁多咪又係差唔多

咁就想退休 唔怪得香港行行缺人

街都未撚出過咁慘
咪撚玩啦師傅 依家香港邊到唔多人 邊到唔逼 邊到地方大 邊到條街好大行得好舒服呀？高樓大廈咁樣都唔係密集唔叫多？
繼續留係香港呢個大城市啦 等你有錢既時候就出下街見識多啲啦winner 笑撚到

香港租出去
用積蓄去泰國/台南買樓
每月收租歎世界

拎層樓做抵押再加自己D錢去買債卷
扣哂所有洗費,應該有5%,唔好買咁長期,搵D一年期買
再拎埋層樓放租,記住收左果D租要留返D黎交稅,大廈維收ETC
之後咪拎D錢去低消費國家住下,住唔O岩就換地方
如果有幸見到股災樓災,到時先再諗點買樓買股投資
最重要買隻風險低O既債券,避免違約

建議都同上面既一樣 層樓放租唔好抵押, 因為銀行借俾你同你預期投資回報既差距就係你既風險, 因為已經退咗休, 所以你輸唔起。 當然拎層樓去放租都有風險, 租霸/死人/單位維修等等, 所以樓主當然可以一不做二不休索性賣咗佢, 再做超低風險既投資例如定期, 記住呢啲係你既本, 你點都輸唔起。
另外, 想問樓主幾歲? 真係唔諗住成家立室? 成咗家既話你既預算一定唔夠, 記住你呢一刻唔想唔代表以後都唔想, 尤其你遇到啱既人既時候, 所以如果後生既話現實啲黎講做多10年野先算啦

你係咪咁on9
香港除除左逼d之外真係世界級好住，當然你想住housing果d香港就起碼過千萬先得，樓主又未夠錢，但論交通，醫療，食肆，娛樂，香港真係世界級方便。

當然你想做深山野人，又唔想多人既咪去外國住，買個飯都要渣車來回

唔好賣樓

正解

返工唔等於做狗

你搵到一份對你有意義既工作

就算1萬蚊你都會心甘情願做

2047年之前好走喇！

我就唔知幾時先有都走

係香港有樓就咪搬去南亞啦, 比人融左都唔知咩事

未出過去生活既唔明

冇咁誇,早排睇電視,台中既小型"豪宅"賣緊700萬港紙,証明台灣城市樓都唔平架。當full paid買左樓,月入2萬幾只係佢地平均人工既1倍多啲,大約相當於香港住,月入3萬港紙,可以衣食無憂,但有排未去到皇帝level。

如囝你話夠"生存",我同意。

如果你話夠"生存",我同意。

假膠都咁多人回 請善用超底功能
一睇就知眼光短到仆街既細路發白日夢

講緊舒適度都爭好遠 咁當然有啲人鍾意同人逼 會覺得地方細舒服啲
但見你話食肆 娛樂 真係世界級方便
我諗 去到邊食屎 玩屎都好方便

賣左層樓+現金一千萬移民台灣

樓放係到收租 當收2萬
200萬保險拎100萬過台灣買樓移民
剩低100萬睇下你想買股收息或者睇下做d咩

過台灣月入80k up
唔洗撈 日日落club屌台妹

屋放租:～1萬左右
錢:300萬all in 誠仔

保守估計每月淨袋萬8以上

過泰國晚晚玩女,食好野

父母意外走左？ rip

人各有志
人生得幾十年
有人鐘意以小博大
有人鐘意平平穩穩
得罪講句 關你撚事咩

投左幾多有以

人生贏家

睇完頭兩行已經覺得想點都得

感謝ching指點名路 睇黎都係要柒多十年⋯⋯

我都有諗過但直接賣了好像不智同無後路

唉 我就係咁覺得 特別係睇到港喱廢老個炸圖

返下hea工食下女同事不知幾好

好過日日跑數比人屌到懷疑人生

保險狗一名 都有諗過走黎走去做代購

泰國我睇好醫療，天氣，美食 及房價

有錢洗乜食女同事，成街女啦

我都應該唔會結得成婚 個樣太無競爭力

但咁樣應該要俾bsd?

日見夜見個feel點同

樓一定唔按
200萬用黎投資
60萬cash
60萬 enjoy下去下旅行